菲律賓總統杜特蒂警告中國 敢開發南海黃岩島就宣戰

杜特蒂警告中國 敢開發南海黃岩島就宣戰

菲律賓總統杜特蒂就是狂！菲國外交部長凱耶塔諾（Allan Peter Cayetano）透露，杜特蒂已就南海問題對中國劃下紅線，假如中國在黃岩島建築設施，以及若有任何國家開發西菲律賓海，那麼菲律賓就會對這些跨越紅線的國家宣戰。

據《美國之音》報導，中國與菲律賓曾互相爭奪黃岩島主權，中國於2012年開始控制該島與附近海域，禁止菲律賓漁民前往捕魚，國際仲裁法庭於2016年裁定中國此舉已違法聯合國海洋法公約。

至於西菲律賓海，則是菲律賓西海岸線以西200海里的經濟海域，包含了中國南沙群島絕大多數的島礁，菲國稱其為斯普拉特利群島。國際仲裁於2016年裁定，中國妨礙菲律賓在該經濟海域行使主權，而且中國在該處擁有的永暑礁、美濟礁等岩礁，不能擁有經濟海域。

菲國內部有部分人士批判杜特蒂政府，在南海問題上對中國太過軟弱，菲律賓外交部長凱耶塔諾於28日反駁，強調未來有一天會公布菲律賓在南海問題上的機密文件。

雖然杜特蒂在2016年上任後，一度和中國越走越近並擱置南海爭議，但中國對國際仲裁的裁定視若無睹，頻頻開發南海島礁並部署武器，因此杜特蒂政府已逐漸開始批判中國的南海軍事化，並回到傳統盟友美國的身邊。

屎忽鬼

中國得罪晒所有人

杜特蒂已就南海問題對中國劃下紅線

呢句野熟口熟面

做鳩佢

等睇cctvb cap圖

唔敢 驚爆炸

袋鼠國：count me in

澳洲參議員、前高級軍官莫蘭（Jim Molan）:除非南海開戰 否則無法趕走中國

兩個國家忽然敢軍事恐嚇支國⋯？
唔知仲有冇其他國家出聲

假如中國在黃岩島建築設施，以及若有任何國家開發西菲律賓海，那麼菲律賓就會對這些跨越紅線的國家宣戰。

咁姐係中國搵個傀儡國家喺黃岩島建築設施就無問題 ?

之前條柒頭好奶支, 而家收唔到數

碌劍去左邊?

睇黎佢真係想做福建省

新八國聯軍賓賓割福建

以及若有任何國家開發西菲律賓海

收到之後反枱, 之後再收再反枱, 每年loop一次, fatfat la

用蕉皮做武器？

鬥咀炮

你真係宣同贏至好呀

磨斷左

中共話禁止香港輸入菲傭

真係𠺢？